# Datove struktury
- dynamicke X staticke
- homogenni X heterogenni
- pristup k datum
	- primy X sekvencni
- linearni X nelinearni

## Linearni spojovy seznam (linked list)
- homogenni
- dynamicky
- sekvenci pristup k datum
- linearni datova struktura
- vyhody:
	- snadne pridat prvek, vzdy linearni cas
	- pristup je sekvenci, to trva dlouho
- jednosmery, obousmerny, cyklycky, cylkycky obousmerny
## Dynamicke pole
- homogenni
- ulozeny v pameti za sebou
- primy pristup k datum
- linearni datova struktura
- dynamicka datova struktura
- count X capacity 
	- jakmile dojde k naplneni kapacity tak se pole presune nekam jinam do pameti kde je naalokovano vic

## Zasobnik(stack) - LIFO / Fronta(queue) - FIFO

